綱琴有無得自學

以前學到3級
因為時間問題就無再學
冇學到8級始終有啲遺憾
想問如果我買返部琴
數碼綱琴之類
自學到8級再考試有無得諗
琴譜基本上都睇得明

我中學彈classical彈到七級停左
之後重新學play by ear
而家中意聽vocal即興伴奏
強烈建議如果自學
唔好focus學五線譜
學chord譜好
real book
pop果D 跟住個chord自由發揮果種

abrsm八級D人九成係睇五線譜既機器
無L用

今個禮拜自學緊結他
練play by ear 彈melody加chord
專練Gmajor key

練琴就應該先練熟所有C major key既chord
因為全部白色好易熟手

巴打用咩source學play by ears

如果係想考試，仲要係8級，自學基本上好難

8級冇可能自學架
當你scale同歌練好耐
你aural點都要人教
同埋就算你歌彈啱晒音都未必啱character
最好都係搵個老師

同埋你考8級前一定要考5級樂理
唔知你有冇考到
冇嘅話自學就難啲喇
太多theory